\assignementTitle{Теория вероятности}{5}

Про каждое утверждение ниже выясните: верно оно или нет. В ответ запишите строку, состоящую из восьми 
цифр 0 или 1, где 1 соответствует верному утверждению, а 0 --- неверному. ({\it Например 01111001}).

\vspace{5mm}

\begin{itemize}
 \item[а)] Пусть $A = \{ \hbox{при броске двух игральных кубиков сумма значений равно 6}\}$. Тогда  $P(A) = 1/6$.
 \item[б)] Из колоды игральных карт (52 карты) выбирается одна случайная карта. Пусть $$A = \{\hbox{карта бубен}\} \hbox{ и } B = \{\hbox{карта: валет, дама, король или туз}\}.$$ Тогда $P(A\cap B) = 3/52.$
 \item[в)] Среди 100 учеников 30 занимаются олимпиадной математикой, 20 --- олимпиадным программированием, а 10 --- и тем и другим. 
 Тогда вероятность того, что случайно выбранный ученик занимается олимпиадной математикой или олимпиадным программированием равна $2/5$.
 \item[г)] Дан конечный набор попарно непересекающихся событий $\{A_i\}_{i=1}^n$ и некоторое событие $B$. Если $P(A_i) > 0$ для любого $i$, то верна формула 
 $$P(B) = \sum\limits_{i=1}^nP(A_i)P(B|A_i).$$
 \item[д)] Существует набор событий $A_1, A_2, \ldots, A_n$ такой, что верно $$P(A_1\cup A_2 \cup \ldots \cup A_n) = P(A_1)\cdot P(A_2|A_1)\cdot \ldots 
 \cdot P(A_n|A_1\cap A_2\cap\ldots\cap A_{n-1})$$
 \item[е)] В семье три ребенка. Рассмотрим события $$A = \{\hbox{есть мальчик и девочка}\} \hbox{ и } B = \{\hbox{есть хотя бы один мальчик}\}.$$
 Тогда события $A$ и $B$ зависимы.
 \item[ж)] События $A$ и $B$ независимы тогда и только тогда, когда независимы события $\overline{A}$ и $\overline{B}$.
 \item[з)] Для того, чтобы события $A, B$ и $C$ были попарно независимыми необходимо и достаточно 
 $$P(A\cap B \cap C) = P(A)\cdot P(B)\cdot P(C)$$
\end{itemize}

% \soultionSection

% Ответ получается из непосредственного перебора всех чисел в промежутке $1 < n \leq 10^8$ (на компьютере). 
% На каждом шаге бинарного возведения в степень храним только остаток по модулю $n$.

\answerMath{01101010}